豬大數學系, 你問我答

前世做錯字, 今世讀mat屎

讀數學好型仔呀 濕了

讀數學搵唔搵到食架

讀數學食女應該唔難

EZ

你做 geometric flow

做教畜咪得囉，起薪三萬幾

而家邊有咁多教畜位

有同事master都係讀math
畢業後做軟件開發 五年經驗 月入50Kup
(仲食好多女)

豬大仲有傑出校友囂狗毒害緊中大工桯D fm

pish

屋企廚房幾大

九唔答八

有冇頭髮

無甩，放心

一日打幾多次j

平時係咪係咁計數同計數
ps讀數真係好型

我好多年無計過數

咁平時上堂做乜

definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof
definition theorem proof definition theorem proof definition theorem proof

係咁proof

咁數學一向都係證明黎

讀數除咗出黎教書仲可以做咩

好型
發際線高唔高？

唔高喎, 好正常

好失望

乜撚野叫豬大

科大lor

證明完d數會用嚟做咩㗎
同埋會喺邊度搵d嘢嚟證明

即係ching 好廢

有兩類, 一類係原本係現實問題, 但係數學家解決左之後做generalization或者做第二D cases
另一類係just for curiosity, 例如fermat last theorem呢D咁

我一向都話自己唔識數學

prof. a0

LOL

好犀利咁係咪我地日常生活好多問題其實都可以用數學解釋到
btw啱啱google咗咩係fermat last theorem覺得有耐性睇明仲要proof好勁

fermat last theorem個statement好簡單渣喎

點睇嚴民

數學系好多毒撚出post

張懷良勁唔勁？

你覺得Algebraic Geom 難d 定Riemannian Geom 難d?

UGC邊個math course最難

Ust pure math advanced 同 cu emath
邊個難度更高

好似普遍共識都係AG難啲

local prof黎講邊個最勁?

有料爆？

你讀緊中學呀？

點睇Lcm

唔同field唔應該直接比較

最勁一定係中大賤數A689博士啦

想問其實你知唔知膠智的kai龍系邊個？
呢個人數學好似好勁，我地以後一於上膠智的kai龍堂

系香港某所亞洲第一大學數學系的“教授”，雖然未tenure到。
專教analysis type course 嫁，geometric flows 系膠智的kai龍的research interest

賭馬賭波有冇信心贏到錢？

接近28歲想考返數學讀返u為左仲野
當年數學肥佬
點樣可以pick up返
完全唔知點入手

收嗲啦

不如睇take咩course仲實際

Required courses呢

咁計其實差唔多

Pma 個難度接唔接近美國top u

我比個機會你再問多次

咩事
唔明點解咁講

你google math 55先

Ok明白

pma堆野只係正常應該要教的野

J到出血

多唔多黃math prof?

屌你老母

點解唔做教畜？識人讀數學多數都做教畜，做咗幾年都有40k一個月

教畜邊有咁多位

有幾粒睪丸？

讀完msc fin math夠唔夠做quant

我聽啲friend講dse成績唔差加上係本科好易入喎

傻的嗎, 你個朋友好撚好彩

香港讀數有無前途做research

做數學research去法國美國德國啦, 唔好留係香港, 除非有特別原因

咁樓主想唔想繼續讀做research?
香港數學系多唔多大陸人

你指學生定professors?

兩邊都想知

會唔會歧視cs狗

邊敢歧視人 調返轉俾人歧視先啱

CS有用過math咁多

minor cs, stat 出嚟做it狗

做it狗好過讀數

it狗 要寫code就係炒stack overflow.
讀唔讀CS都唔影響

algorithm d垃圾除咗寫library果d高級野, 都唔係我地d平凡人做

利申: 做過it intern

HR點睇?

不如講下sf track，好似錢途會好啲
諗緊am定sf好
利申：垃圾asso仔，下年senior year入

stat啦, 多D女女一齊上堂

GPA咩Hon呀而家

笑
btw ching math3322 3332難唔難?

gpa低過囂狗好多
但我有信心數學好過佢

Ching 可唔可以講多啲
stat讀上去多唔多math prove 架，依家讀緊既stat course仲係代公式好悶，好似對math 興趣大d

女女唔關我事，毒撚冇得食

我無讀過stat course喎

Ok

ust stat course當然多proof 邊可能淨係代數字

cs讀嘅數唔夠純

利申：受害者 數學勁廢

逼我騎劫post
感想:如果你想認真讀呢兩個course, 兩科都係好難, 上堂教d proof極煩, notation又多又亂, prof/ta教得好差下,功課有d題目唔上網抄好難識做

我記得TA真係講過"我知大家都唔識, 我是但改"
不過 mean=b-/b math字頭嚟講幾靚grade

3322除咗d case study(講明唔考)之外 好淺
考試純粹係人手run下matrix嘅algorithm就拎到B range,
例如: qr decomposition, svd果堆
final係會考完全冇教過嘅野嚟, 答到果一題應該就有A+
考完上網search下最後一題, 第一個step係 (matrix A + matrix B)/2, 我諗冇人會識

3332第一個quiz之後跳去講 functional calculus + convex analysis, 極深
不過唔明都唔緊要,因為大家都唔識,踏mean就B, 因為科野好多人墊屍底

多謝巴打
上緊3322 prof講到我好撚迷 頭幾堂睇啲proof已經想喊

lecture唔上都得嫁啦
3322功課d proof全部直接math stackexchange吧 學識都冇用
tutorial可以上下嘅, 因為佢d quiz會直接出返tutorial教咗嘅野

好
btw 巴打可唔可以add我tg方便之後傾？ @hineiho
dsct year2好難識year3

Thanks

如果係考慮錢途嘅話 我諗sf track最好 仲可以minor精算考精算牌
ust math都算好flexible 可以cs track轉it pma做research
sf track好似都要過三先揀到 其他唔洗 所以可以揀咗sf先 讀唔掂再trans

多謝ching，好詳細！
Btw actuarial 得2科係同sf冇overlap，照樣可以minor?

我唔太清楚入y2 係直接揀track定要讀左年cga>3先俾揀sf

可以 額外讀9cred就得 輕鬆declare

好

functional calculus正呀喂

bio廢青想min數
主要係for fun+希望會有機會用到下
諗住讀3332
4字頭有咩好揀

補充少少
我完全唔識都唔想學programming
2字頭淨係讀左2023 2121 2352 2411

做乜唔想學programming

係你唔夠勁 唔係揾唔到 勁嘅話讀完phd 入finance sector 大把世界 ug grad 讀個ds master 都好揾得